cd d: zmiana dysku
cd dekstop - otworz katalok dekstop
cd .. - powrot do folderu nadrzednego
ls - wyswietl pliki i katalogi
ls -a   - wyswietl wszystkie pliki i katalogi razem z ukrytymi
mkdir tworzenie katalogu
clear - czysci konsole
git init - inicjacja repozytorium w aktualnym folderze
rm - usun plik
rm -rf usun pliki i katalogi
stalka w gore - ostatnia komenda
tab - uzupelnienie polecenia
nano plik.txt - stworzenie pliku txt

git status - status plikow (working dir, staging area, repository)
git add plik.txt - dodanie plik txt do staging area
git commit - zapisanie plików
git config --global user.name "lukaszko" - ustawienie nazwy w configu lukaszko
git config --global user.email "dnb8@o2.pl" - ustawienie email w config
git config --global core.editor nano - ustawienie w confgigu domyslnego edytora nano
cd ~ - glowny katalog
nano .gitcongig - otworzenie globalnego configu
git commit -m "komentarz" - dodanie komentarza do commitu
nano .gitkeep - zaloezenie pustego pliku w nowym katalogu, daje mozliwosc commitowania katalogu do repo
git add -A - dodanie wszystkich zmian do staging arena

git diff - wyswietlenie zmian pomiedzy work dir a rep
git diff -- staged - wyswiatlanie zmian pomiedzy staged area a rep

git difftool  -  wyswietlanie zmian za pomoca bardzies zaawansowanego narzedzia, domyslnie vi, mozna dosinstalowac inne
git difftol --staged - wyswiatlanie zmian pomiedzy staged area a rep, vi lub inne


git log - wyswietlenie historii
git checkout nr - sprawdzeninie poprzednich stanow commita

git log --oneline  -  wyswietlenie wersji skroconej loga
git log -2   - wyswietlenie 2 ostatnich commitow
git log --graph - wersja graficzna loga

git reset nr -- soft - cofniecie commitow do staged arena
git reset nr -- mixed - cofniecie commitow ( oraz plików z staging area) do working dir
git reset HEAD - cofniecie plikow z staging area do working dir ( podwarunkiem ze head=master)
git reset HEAD nazwa plików - cofniecie konkretnego pliku z staging area do working dir ( podwarunkiem ze head=master)


git branch - dostepne branche
git branch nazwa - dodanie nowej branchy
git checkout nazwa - przesuniecie head na konkretna branche
git brachn -b nazwa - tworzenie nowej nazwy oraz check na nia
git merge nazwa branchy - loczenie branchy z master


zdalne sprawe.

serwer->lokal
git clone link https - klonowanie repo na dysk lokalny
git clone link https moja nazwa - klonowanie repo na dysk lokalny do folderu z nowa nazwa

lokal-> podlaczenie sie pod serwer
git remote add origin link - podlaczenei folderu pod repo na serwerze



git remote -v      status zdalnych serwerow


git push origin master - wyslanie branch master na serwer repo
git push -u origin master - zapamietanie branch master na repo
 
git fetch - skopiowanie master origin z serwera repo na dysk lokalny
git merge origin/master - laczenie origin/master z lokalnym master

git pull  - git fetch + git merge z repo zdalnym













